<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resenja>
    <opis_dokumenta>
        Primeri postupanja Poverenika po žalbi
    </opis_dokumenta>
    <zalba broj="1">
        Rešenje kada je žalba osnovana – nalaže se:
        <levo>
            <broj_zalbe>071-01-1114/2020-03</broj_zalbe>
        </levo>
        <desno>
            <datum_zalbe>09.06.2020.</datum_zalbe>
        </desno>
        <opis_zalbe>
            Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti, u postupku po albi
            koju je izjavio AA, zbog nepostupanja Učiteljskog fakulteta u Prizrenu sa privremenim sedištem
            u Leposaviću, ul. Nemanjina bb, po njegovom zahtevu od 16.04.2020. godine za pristup
            informacijama od javnog značaja, na osnovu člana 35. stav 1. tačka 5. Zakona o slobodnom pristupu
            informacijama od javnog značaja („Sl. glasnik RS“, br. 120/04, 54/07, 104/09 i 36/10), a u vezi sa
            članom 4. tačka 22. Zakona o zaštiti podataka o ličnosti („Sl. glasnik RS“, broj 87/18), kao i člana
            23. i člana 24. stav 4. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja i člana 173.
            stav 2. Zakona o opštem upravnom postupku („Sl. glasnik RS“, br. 18/2016 i 95/2018-autentično
            tumačenje), donosi 
        </opis_zalbe>
        <naslov>
            R E Š E Nj E 
        </naslov>
        <resenja_zalbe>
            <resenje_zalbe broj="1">
                Nalaže se Učiteljskom fakultetu u Prizrenu sa privremenim sedištem u Leposaviću, da
                bez odlaganja, a najkasnije u roku od pet dana od dana prijema ovog rešenja, obavesti AA, da li
                poseduje tražene informacije odnosno dokument u kome su iste sadržane, i to: Ugovor o radu koji
                je kao poslednji potpisan između tog Fakulteta i BB, te da mu, ukoliko takav dokument poseduje
                dostavi kopiju istog elektronskom poštom na adresu … ili poštom, s tim što će pre dostavljanja
                zaštititi i učiniti nedostupnim podatke o ličnosti kojima bi se povredilo pravo na privatnost
                lica na koje se informacije odnose, kao što su: adresa stanovanja, lični matični broj građana, ime
                oca, radni staž, prosečna ocena studiranja i sl. ukoliko su takvi podaci sadržani u traženom
                dokumentu. 
            </resenje_zalbe>
            <resenje_zalbe broj="2">
                O izvršenju rešenja Učiteljski fakultet u Prizrenu sa privremenim sedištem u
                Leposaviću, će obavestiti Poverenika u roku od sedam dana od prijema ovog rešenja.
            </resenje_zalbe>
        </resenja_zalbe>
        <podnaslov>O b r a z l o ž e nj e</podnaslov>
        <obrazlozenja_zalbe>
            <paragraf broj="1">
                AA, kao tražilac informacija, izjavio je dana 07.05.2020. godine žalbu Povereniku, zbog
                nepostupanja Učiteljskog fakulteta u Prizrenu sa privremenim sedištem u Leposaviću po
                njegovom zahtevu od 16.04.2020. godine za pristup informacijama od javnog značaja i u prilogu
                dostavio kopiju istog.
            </paragraf>
            <paragraf broj="2">
                Postupajući po žalbi, Poverenik je dana 11.05.2020. godine uputio istu na izjašnjenje
                Učiteljskom fakultetu u Prizrenu sa privremenim sedištem u Leposaviću, kao organu vlasti u
                smislu člana 3. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja i zatražio da se
                izjasni o navodima žalbe, posebno o razlozima nepostupanja u zakonskom roku po podnetom zahtevu
                u skladu sa odredbama člana 16. st.1-9. ili st. 10. Zakona, ostavljajući rok od osam dana, povodom
                čega nije dobio odgovor.
                
            </paragraf>
            <paragraf broj="3">
                Po razmatranju žalbe i ostalih spisa ovog predmeta, doneta je odluka kao u dispozitivu
                rešenja iz sledećih razloga:
            </paragraf>
            <paragraf broj="4">
                Uvidom u spise predmeta utvrđeno je da je AA, dana 16.04.2020. godine, podneo Učiteljskom
                fakultetu u Prizrenu sa privremenim sedištem u Leposaviću, zahtev za pristup informacijama
                od javnog značaja, elektronskom poštom, kojim je tražio informacije od javnog značaja, bliže
                navedene u stavu I dispozitiva ovog rešenja.
            </paragraf>
            <paragraf broj="5">
                Takođe je uvidom u spise predmeta utvrđeno da po zahtevu žalioca od 16.04.2020. godine,
                organ vlasti nije postupio, što je bio dužan da učini bez odlaganja, a najkasnije u roku od 15 dana
                od prijema zahteva te da žalioca, u smislu člana 16. stav 1. Zakona o slobodnom pristupu 
                informacijama od javnog značaja, obavesti da li poseduje tražene informacije i da mu, ukoliko
                iste poseduje, stavi na uvid dokument koji iste sadrži odnosno izda mu ili dostavi kopiju
                dokumenta u kome su tražene informacije sadržane, ili da u suprotnom donese rešenje o odbijanju
                zahteva, u smislu stava 10. istog člana.
            </paragraf>
            <fusnota>
                Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti
                Informator o radu 31.08.2020.godine
            </fusnota>
            <paragraf broj="6">
                Imajući u vidu da organ vlasti po zahtevu žalioca od 16.04.2020. godine nije postupio u
                skladu sa navedenim odredbama Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja, a
                da nije opravdao razloge nepostupanja po podnetom zahtevu, Poverenik je u postupku po žalbi, na
                osnovu člana 23. i člana 24. st. 1. i 4. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog
                značaja i člana 173. st. 2. Zakona o opštem upravnom postupku, odlučio kao u stavu I dispozitiva
                ovog rešenja, našavši da je žalba osnovana, odnosno da je nesporno pravo žalioca na tražene
                informacije u smislu člana 5. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja, po
                kome svako ima pravo da mu bude saopšteno da li organ vlasti poseduje ili mu je dostupna određena
                informacija od javnog značaja, kao i da mu se informacija, ukoliko je u posedu organa, učini
                dostupnom, na način kako je to naloženo u stavu I dispozitiva ovog rešenja, što je u skladu sa
                odredbom člana 12. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja, koja predviđa
                mogućnost izdvajanja tražene informacije od javnog značaja od ostalih informacija sadržanih u
                dokumentu u koje organ vlasti nije dužan da tražiocu omogući uvid, jer bi se dostupnošću tim
                informacijama povredilo pravo na privatnost i zaštitu podataka o ličnosti lica na koja se
                tražene informacije odnose..
            </paragraf>
            <paragraf broj="7">
                Učiteljski fakultet u Prizrenu sa privremenim sedištem u Leposaviću, je dužan da o
                izvršenju rešenja iz stava I dispozitiva, obavesti Poverenika u skladu sa članom 24. stav 3. Zakona
                o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja. 
            </paragraf>
            <paragraf broj="8">
                Uputstvo o pravnom sredstvu:
            </paragraf>
            <paragraf broj="9">
                Protiv ovog rešenja nije dopuštena žalba već se, u skladu sa Zakonom o upravnim
                sporovima, može pokrenuti upravni spor tužbom Upravnom sudu u Beogradu, u roku od 30 dana od
                dana prijema rešenja. Taksa na tužbu iznosi 390,00 dinara.
            </paragraf>
        </obrazlozenja_zalbe>
        <desno_prve_zalbe>
            POVERENIK
            <ime_poverenika>
                Milan Marinović 
            </ime_poverenika>
        </desno_prve_zalbe>
    </zalba>
    <zalba broj="2">
        Rešenje – odbija se kao neosnovana:
        <levo>
            <broj_zalbe>071-01-1061/2020-03</broj_zalbe>
        </levo>
        <desno>
            <datum_zalbe>29.06.2020.</datum_zalbe>
        </desno>
        <opis_zalbe>
            Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti, u postupku po
            žalbi koju je izjavio AA, protiv obaveštenja Ministarstva za rad, zapošljavanje, boračka i
            socijalna pitanja Republike Srbije u Beogradu broj: 07-00-00019/2020-01 od 01.04.2020. godine,
            zbog nedobijanja traženih informacija po njegovom zahtevu za pristup informacijama od javnog
            značaja podnetom 12.03.2020. godine, na osnovu člana 35. stav 1. tačka 5. Zakona o slobodnom
            pristupu informacijama od javnog značaja („Službeni glasnik RS” br. 120/04, 54/07, 104/09 i
            36/10), a u vezi sa članom 4. tačka 22. Zakona o zaštiti podataka o ličnosti („Službeni glasnik
            RS” br. 87/18), kao i člana 23. i člana 24. stav 1. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od
            javnog značaja i člana 170. stav 1. tačka 1. Zakona o opštem upravnom postupku („Službeni glasnik
            RS”, br. 18/16 i 95/18), donosi
        </opis_zalbe>
        <naslov>R E Š E Nj E</naslov>
        <resenje_zalbe>
            Odbija se, kao neosnovana, žalba AA, izjavljena protiv obaveštenja Ministarstva za rad,
            zapošljavanje, boračka i socijalna pitanja Republike Srbije u Beogradu broj: 07-00-00019/2020-01
            od 01.04.2020. godine, zbog nedobijanja traženih informacija po njegovom zahtevu za pristup
            informacijama od javnog značaja podnetom 12.03.2020. godine.
        </resenje_zalbe>
        <fusnota>
            Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti
            Informator o radu 31.08.2020.godine
        </fusnota>
    </zalba>
</resenja>
