<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<zalba>
    <naslov bold="true" align="center">
        ŽALBA PROTIV ODLUKE ORGANA VLASTI KOJOM SE 
        <podvuceno>ODBIJEN ILI ODBACEN ZAHTEV</podvuceno> ZA PRISTUP INFORMACIJI
    </naslov>
    
    <paragraf bold="true" broj="1">Povereniku za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti </paragraf>
    
    <paragraf broj="2">Adresa za poštu: Beograd, Bulevar kralja Aleksandra br. 15 </paragraf>
    
    
    <paragraf broj="3" align="center">
        <naslov  bold="true">
            Ž A L B A
        </naslov>
        
        (
        <informacije></informacije>
        )
        (Ime, prezime, odnosno naziv, adresa i sedište žalioca)
        protiv resenja-zaključka
        (
        <naziv_organa></naziv_organa>
        )
        (naziv organa koji je doneo odluku)
        Broj
        <broj></broj>
        od
        <godina></godina>
        godine.
        
    </paragraf>
    
    <paragraf broj="4" uvucen="True">
        Navedenom odlukom organa vlasti (rešenjem, zaključkom, obaveštenjem u pisanoj formi 
        sa elementima odluke) , suprotno zakonu, odbijen-odbačen je moj zahtev koji sam podneo/la-
        uputio/la dana <datum></datum> godine i tako mi uskraćeno-onemogućeno ostvarivanje ustavnog i
        zakonskog prava na slobodan pristup informacijama od javnog značaja. Odluku pobijam u 
        celosti, odnosno u delu kojim <unos></unos>
        jer nije zasnovana na Zakonu o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja.
    </paragraf>
    
    <paragraf broj="5" uvucen="True">
        Na osnovu iznetih razloga, predlažem da Poverenik uvaži moju žalbu,  poništi 
        odluka prvostepenog organa i omogući mi pristup traženoj/im  informaciji/ma.
    </paragraf>
    
    <paragraf broj="6" uvucen="True">
        Žalbu podnosim blagovremeno, u zakonskom roku utvrđenom u članu 22. st. 1. Zakona o
        slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja.
    </paragraf>
    
    <levo align="left">
        <paragraf broj="7">
            U
            <mesto></mesto>
            ,
        
            dana
            <datum></datum>
            godine
        </paragraf>
    </levo>
    
    <desno align="right">
        <paragraf broj="8">
            <podnosilac></podnosilac>
            Podnosilac žalbe/Ime i prezime
            <adresa></adresa>
            adresa
            <kontakt></kontakt>
            drugi podaci za kontakt
            <potpis></potpis>
            potpis
        </paragraf>
    </desno>
    
    <paragraf broj="9">
        <zaglavlje bold="true">Napomena:</zaglavlje> 
        <napomene>
            <napomena broj="1">
                U žalbi se mora navesti odluka koja se pobija (rešenje, zaključak, obaveštenje), naziv 
                organa koji je odluku doneo, kao i broj i datum odluke. Dovoljno je da žalilac navede u 
                žalbi u kom pogledu je nezadovoljan odlukom, s tim da žalbu ne mora posebno obrazložiti.
                Ako žalbu izjavljuje na ovom obrascu, dodatno obrazloženje može  posebno priložiti. 
            </napomena>
            <napomena broj="2">
                Uz žalbu obavezno priložiti kopiju podnetog zahteva i dokaz o njegovoj predaji-upućivanju organu
                kao i kopiju odluke organa koja se osporava žalbom.
            </napomena>
        </napomene>
    </paragraf>
    
</zalba>
