<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resenja>
    <opis_dokumenta>
        Primeri postupanja Poverenika po žalbi
    </opis_dokumenta>
    <zalbe>
        <zalba broj="1">
            Rešenje kada je žalba osnovana – nalaže se:
            <levo>
                <broj_zalbe>071-01-1114/2020-03</broj_zalbe>
            </levo>
            <desno>
                <datum_zalbe>09.06.2020.</datum_zalbe>
            </desno>
            <opis_zalbe>
                Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti, u postupku po albi
                koju je izjavio AA, zbog nepostupanja Učiteljskog fakulteta u Prizrenu sa privremenim sedištem
                u Leposaviću, ul. Nemanjina bb, po njegovom zahtevu od <datum_zahteva>16.04.2020.</datum_zahteva> godine za pristup
                informacijama od javnog značaja, na osnovu člana 35. stav 1. tačka 5. Zakona o slobodnom pristupu
                informacijama od javnog značaja („Sl. glasnik RS“, br. 120/04, 54/07, 104/09 i 36/10), a u vezi sa
                članom 4. tačka 22. Zakona o zaštiti podataka o ličnosti („Sl. glasnik RS“, broj 87/18), kao i člana
                23. i člana 24. stav 4. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja i člana 173.
                stav 2. Zakona o opštem upravnom postupku („Sl. glasnik RS“, br. 18/2016 i 95/2018-autentično
                tumačenje), donosi 
            </opis_zalbe>
            <naslov>
                R E Š E Nj E 
            </naslov>
            <resenja_zalbe>
                <resenje_zalbe>
                    Nalaže se Učiteljskom fakultetu u Prizrenu sa privremenim sedištem u Leposaviću, da
                    bez odlaganja, a najkasnije u roku od pet dana od dana prijema ovog rešenja, obavesti AA, da li
                    poseduje tražene informacije odnosno dokument u kome su iste sadržane, i to: Ugovor o radu koji
                    je kao poslednji potpisan između tog Fakulteta i BB, te da mu, ukoliko takav dokument poseduje
                    dostavi kopiju istog elektronskom poštom na adresu … ili poštom, s tim što će pre dostavljanja
                    zaštititi i učiniti nedostupnim podatke o ličnosti kojima bi se povredilo pravo na privatnost
                    lica na koje se informacije odnose, kao što su: adresa stanovanja, lični matični broj građana, ime
                    oca, radni staž, prosečna ocena studiranja i sl. ukoliko su takvi podaci sadržani u traženom
                    dokumentu. 
                    O izvršenju rešenja Učiteljski fakultet u Prizrenu sa privremenim sedištem u
                    Leposaviću, će obavestiti Poverenika u roku od sedam dana od prijema ovog rešenja.
                </resenje_zalbe>
            </resenja_zalbe>
            <podnaslov>O b r a z l o ž e nj e</podnaslov>
            <obrazlozenja_zalbe>
                <razlog_podnosenja_zalbe>
                    AA, kao tražilac informacija, izjavio je dana 07.05.2020. godine žalbu Povereniku, zbog
                    nepostupanja Učiteljskog fakulteta u Prizrenu sa privremenim sedištem u Leposaviću po
                    njegovom zahtevu od 16.04.2020. godine za pristup informacijama od javnog značaja i u prilogu
                    dostavio kopiju istog.
                </razlog_podnosenja_zalbe>
                <trazenje_odgovora_od_strane_optuzenog>
                    Postupajući po žalbi, Poverenik je dana 11.05.2020. godine uputio istu na izjašnjenje
                    Učiteljskom fakultetu u Prizrenu sa privremenim sedištem u Leposaviću, kao organu vlasti u
                    smislu člana 3. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja i zatražio da se
                    izjasni o navodima žalbe, posebno o razlozima nepostupanja u zakonskom roku po podnetom zahtevu
                    u skladu sa odredbama člana 16. st.1-9. ili st. 10. Zakona, ostavljajući rok od osam dana, povodom
                    čega nije dobio odgovor.
                    
                </trazenje_odgovora_od_strane_optuzenog>
                <odluka>
                    Po razmatranju žalbe i ostalih spisa ovog predmeta, doneta je odluka kao u dispozitivu
                    rešenja iz sledećih razloga:
                </odluka>
                <dogadjaj>
                    Uvidom u spise predmeta utvrđeno je da je AA, dana 16.04.2020. godine, podneo Učiteljskom
                    fakultetu u Prizrenu sa privremenim sedištem u Leposaviću, zahtev za pristup informacijama
                    od javnog značaja, elektronskom poštom, kojim je tražio informacije od javnog značaja, bliže
                    navedene u stavu I dispozitiva ovog rešenja.
                </dogadjaj>
                <odgovor_na_dogadjaj>
                    Takođe je uvidom u spise predmeta utvrđeno da po zahtevu žalioca od 16.04.2020. godine,
                    organ vlasti nije postupio, što je bio dužan da učini bez odlaganja, a najkasnije u roku od 15 dana
                    od prijema zahteva te da žalioca, u smislu člana 16. stav 1. Zakona o slobodnom pristupu 
                    informacijama od javnog značaja, obavesti da li poseduje tražene informacije i da mu, ukoliko
                    iste poseduje, stavi na uvid dokument koji iste sadrži odnosno izda mu ili dostavi kopiju
                    dokumenta u kome su tražene informacije sadržane, ili da u suprotnom donese rešenje o odbijanju
                    zahteva, u smislu stava 10. istog člana.
                </odgovor_na_dogadjaj>
                <fusnota>
                    Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti
                    Informator o radu 31.08.2020.godine
                </fusnota>
                <prekrsaj>
                    Imajući u vidu da organ vlasti po zahtevu žalioca od <datum_zahteva>16.04.2020.</datum_zahteva> godine nije postupio u
                    skladu sa navedenim odredbama Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja, a
                    da nije opravdao razloge nepostupanja po podnetom zahtevu, Poverenik je u postupku po žalbi, na
                    osnovu člana 23. i člana 24. st. 1. i 4. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog
                    značaja i člana 173. st. 2. Zakona o opštem upravnom postupku, odlučio kao u stavu I dispozitiva
                    ovog rešenja, našavši da je žalba osnovana, odnosno da je nesporno pravo žalioca na tražene
                    informacije u smislu člana 5. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja, po
                    kome svako ima pravo da mu bude saopšteno da li organ vlasti poseduje ili mu je dostupna određena
                    informacija od javnog značaja, kao i da mu se informacija, ukoliko je u posedu organa, učini
                    dostupnom, na način kako je to naloženo u stavu I dispozitiva ovog rešenja, što je u skladu sa
                    odredbom člana 12. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja, koja predviđa
                    mogućnost izdvajanja tražene informacije od javnog značaja od ostalih informacija sadržanih u
                    dokumentu u koje organ vlasti nije dužan da tražiocu omogući uvid, jer bi se dostupnošću tim
                    informacijama povredilo pravo na privatnost i zaštitu podataka o ličnosti lica na koja se
                    tražene informacije odnose..
                </prekrsaj>
                <sta_optuzeni_mora_da_uradi>
                    Učiteljski fakultet u Prizrenu sa privremenim sedištem u Leposaviću, je dužan da o
                    izvršenju rešenja iz stava I dispozitiva, obavesti Poverenika u skladu sa članom 24. stav 3. Zakona
                    o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja. 
                </sta_optuzeni_mora_da_uradi>
                <upustvo>
                    Uputstvo o pravnom sredstvu:
                    Protiv ovog rešenja nije dopuštena žalba već se, u skladu sa Zakonom o upravnim
                    sporovima, može pokrenuti upravni spor tužbom Upravnom sudu u Beogradu, u roku od 30 dana od
                    dana prijema rešenja. Taksa na tužbu iznosi 390,00 dinara.
                </upustvo>
            </obrazlozenja_zalbe>
            <poverenik>
                POVERENIK
                <ime_poverenika>
                    Milan Marinović 
                </ime_poverenika>
            </poverenik>
        </zalba>
        <zalba broj="2">
            Rešenje – odbija se kao neosnovana:
            <levo>
                <broj_zalbe>071-01-1061/2020-03</broj_zalbe>
            </levo>
            <desno>
                <datum_zalbe>29.06.2020.</datum_zalbe>
            </desno>
            <opis_zalbe>
                Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti, u postupku po
                žalbi koju je izjavio AA, protiv obaveštenja Ministarstva za rad, zapošljavanje, boračka i
                socijalna pitanja Republike Srbije u Beogradu broj: 07-00-00019/2020-01 od 01.04.2020. godine,
                zbog nedobijanja traženih informacija po njegovom zahtevu za pristup informacijama od javnog
                značaja podnetom 12.03.2020. godine, na osnovu člana 35. stav 1. tačka 5. Zakona o slobodnom
                pristupu informacijama od javnog značaja („Službeni glasnik RS” br. 120/04, 54/07, 104/09 i
                36/10), a u vezi sa članom 4. tačka 22. Zakona o zaštiti podataka o ličnosti („Službeni glasnik
                RS” br. 87/18), kao i člana 23. i člana 24. stav 1. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od
                javnog značaja i člana 170. stav 1. tačka 1. Zakona o opštem upravnom postupku („Službeni glasnik
                RS”, br. 18/16 i 95/18), donosi
            </opis_zalbe>
            <naslov>R E Š E Nj E</naslov>
            <resenje_zalbe>
                Odbija se, kao neosnovana, žalba AA, izjavljena protiv obaveštenja Ministarstva za rad,
                zapošljavanje, boračka i socijalna pitanja Republike Srbije u Beogradu broj: 07-00-00019/2020-01
                od 01.04.2020. godine, zbog nedobijanja traženih informacija po njegovom zahtevu za pristup
                informacijama od javnog značaja podnetom 12.03.2020. godine.
            </resenje_zalbe>
            <fusnota>
                Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti
                Informator o radu 31.08.2020.godine
            </fusnota>
            <podnaslov>O b r a z l o ž e nj e</podnaslov>
            <obrazlozenja_zalbe>
                <paragraf broj="1">
                    AA, kao tražilac informacija, izjavio je dana 14.04.2020. godine žalbu Povereniku protiv
                    obaveštenja Ministarstva za rad, zapošljavanje, boračka i socijalna pitanja Republike Srbije u
                    Beogradu broj: 07-00-00019/2020-01 od 01.04.2020. godine, zbog nedobijanja traženih informacija
                    po njegovom zahtevu za pristup informacijama od javnog značaja podnetom 12.03.2020. godine. U
                    žalbi je naveo da mu predmetnim obaveštenjem organ vlasti nije dostavio tražene informacije,
                    pa predlaže da Poverenik uvaži njegovu žalbu i naloži da mu se dostave tražene informacije. U
                    prilogu je dostavio kopije zahteva i ožalbenog obaveštenja.
                </paragraf>
                <paragraf broj="2">
                    Postupajući po žalbi Poverenik je dana 22.04.2020. godine istu uputio na izjašnjenje
                    Ministarstvu za rad, zapošljavanje, boračka i socijalna pitanja Republike Srbije u Beogradu, kao
                    organu vlasti u smislu člana 3. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja.                
                </paragraf>
                <paragraf broj="3">
                    U odgovoru na žalbu od 18.05.2020. godine, organ vlasti je ostao pri navodima iz ožalbenog
                    obaveštenja, ističući da je žaliocu dostavio informacije kojima je raspolagao u trenutku
                    podnošenja zahteva za pristup informacijama od javnog značaja.
                </paragraf>
                <paragraf broj="4">
                    Po razmatranju žalbe i ostalih spisa ovog predmeta, doneta je odluka kao u dispozitivu
                    rešenja iz sledećih razloga:
                </paragraf>
                <paragraf broj="5">
                    Uvidom u spise predmeta utvrđeno je da je AA, podneo Ministarstvu za rad, zapošljavanje,
                    boračka i socijalna pitanja Republike Srbije u Beogradu, zahtev od 12.03.2020. godine za pristup
                    informacijama od javnog značaja, kojim je u vezi sa stradanjem radnika, koji je marta 2020. godine
                    poginuo prilikom izvođenja radova na prostoru Beogradskog zoo vrta, tražio dostavljanje
                    određenih informacija, i to: ime i prezime odnosno inicijale poginulog radnika, naziv pravnog
                    subjekta za koga je navedeni radnik radio, da li je radnik bio prijavljen, da li je izvršen
                    inspekcijski nadzor, kao i kopije dokumenata o izvršenom inspekcijskom nadzoru.
                </paragraf>
                <paragraf broj="6">
                    Dalje je, uvidom u spise predmeta utvrđeno da je odgovorom broj: 07-00-00019/2020-01 od
                    01.04.2020. godine, organ vlasti obavestio žalioca da je do smrtne povrede na radu zaposlenog BB
                    koja se dogodila, dana 05.03.2020. godine oko 20,30 časova, u krugu Zoološkog vrta u Beogradu, Mali
                    Kalemegdan br. 8, došlo nakon obrušavanja oplate potpornog zida, dužine oko 5 metara i visine
                    3 metra, kao i da je MUP, Policijska uprava Stari Grad, dana 05.03.2020. godine oko 21,30 časova
                    prijavilo inspekciji rada navedenu smrtnu povredu na radu, a da je inspektor rada Odeljenja
                    inspekcije rada u Gradu Beogradu izašao na lice mesta, dana 06.03.2020. godine u 7,30 časova, da je
                    nadzor povodom navedene smrtne povrede na radu u toku i da će nakon utvrđivanja svih relevantnih
                    činjenica vezanih za dešavanje smrtne povrede na radu, inspektor rada preduzeti mere iz domena
                    svoje nadležnosti, te da, kako je postupak inspekcijskog nadzora u toku, to se dostavljaju navedene
                    informacije sa kojima organ raspolaže u tom trenutku. 
                </paragraf>
                <paragraf broj="7">
                    Članom 16. stav 1. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja propisano
                    je da je organ vlasti dužan da bez odlaganja, a najkasnije u roku od 15 dana od dana prijema zahteva,
                    tražioca obavesti o posedovanju informacije, stavi mu na uvid dokument koji sadrži traženu
                    informaciju, odnosno izda mu ili uputi kopiju tog dokumenta.
                </paragraf>
                <paragraf broj="8">
                    Imajući u vidu da je organ vlasti, pre izjavljene žalbe, postupio po zahtevu žalioca, tako
                    što ga je odgovorom broj: 07-00-00019/2020-01 od 01.04.2020. godine, obavestio o inicijalima
                    poginulog radnika, kao i da je inspektor rada Odeljenja inspekcije rada u Gradu Beogradu, dana
                    06.03.2020. godine u 7,30 časova, izašao na lice mesta, nakon prijave Policijske uprave Stari
                    Grad, te da je inspekcijski nadzor povodom navedene smrtne povrede na radu u toku odnosno da mu
                    dostavlja informacije kojima u vremenu postupanja po predmetnom zahtevu, raspolaže, što je
                    ponovio i u odgovoru na žalbu, Poverenik nalazi da je organ vlasti postupio po podnetom zahtevu
                    žalioca u skladu sa citiranom odredbom člana 16. stav 1. Zakona o slobodnom pristupu
                    informacijama od javnog značaja, te da je žalba neosnovana.
                </paragraf>
                <fusnota>
                    Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti
                    Informator o radu 31.08.2020.godine
                </fusnota>
            </obrazlozenja_zalbe>
        </zalba>
        <zalba broj="3">
            Rešenje – odbija se zahtev:
            <levo>
                <broj_zalbe> 071-01-4075/2018-03</broj_zalbe>
            </levo>
            <desno>
                <datum_zalbe>11.06.2020.</datum_zalbe>
            </desno>
            <opis_zalbe>
                Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti, u postupku po
                žalbi AA izjavljenoj zbog nepostupanja Javnog komunalnog preduzeća „Beogradski vodovod i
                kanalizacija“ u Beogradu, po njegovom zahtevu za pristup informacijama od javnog značaja od
                05.11.2018. godine, na osnovu člana 35. stav 1. tačka 5 Zakona o slobodnom pristupu informacijama
                od javnog značaja („Sl. glasnik RS“ br. 120/04, 54/07, 104/09 i 36/10), a u vezi sa članom 4. tačka 22.
                Zakona o zaštiti podataka o ličnosti („Sl. glasnik RS“, broj 87/2018), kao i člana 23. i člana 24.
                st. 1. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja i člana 173. stav. 2. Zakona o
                opštem upravnom postupku („Službeni glasnik RS“, br. 18/2016 i 95/2018 –autentično tumačenje),
                donosi
            </opis_zalbe>
            <naslov>R E Š E Nj E</naslov>
            <resenje_zalbe>
                Odbija se, kao neosnovan, zahtev AA, za pristup informacijama od javnog značaja, podnet
                05.11.2018. godine Javnom komunalnom preduzeću „Beogradski vodovod i kanalizacija“ u Beogradu.
            </resenje_zalbe>
            <podnaslov>O b r a z l o ž e nj e</podnaslov>
            <obrazlozenja_zalbe>
                <paragraf broj="1">
                    AA, izjavio je 26.11.2018. godine žalbu Povereniku, zbog nepostupanja Javnog komunalnog
                    preduzeća „Beogradski vodovod i kanalizacija“ u Beogradu, po njegovom zahtevu za pristup
                    informacijama od javnog značaja od 05.11.2018. godine. Uz žalbu je priložena kopija podnetog
                    zahteva sa dokazom o predaji organu vlasti. 
                </paragraf>
                <paragraf broj="2">
                    Postupajući po podnetoj žalbi Poverenik je dana 28.11.2018. godine dostavio žalbu na
                    izjašnjenje Javnom komunalnom preduzeću „Beogradski vodovod i kanalizacija“ u Beogradu, kao
                    organu vlasti u smislu člana 3. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja i
                    zatražio da se izjasni o navodima žalbe, posebno o razlozima nepostupanja u zakonskom roku u
                    skladu sa odredbama člana 16. st. 1-9. ili st. 10. Zakona, ostavljajući za to rok od osam dana, povodom
                    čega nije dobio odgovor.               
                </paragraf>
                <paragraf broj="3">
                    Po razmatranju žalbe i ostalih spisa ovog predmeta, doneta je odluka kao u dispozitivu
                    rešenja iz sledećih razloga:
                </paragraf>
                <paragraf broj="4">
                    Uvidom u spise predmeta utvrđeno je da je žalilac dana 05.11.2018. godine podneo zahtev za
                    pristup informacijama od javnog značaja Javnom komunalnom preduzeću „Beogradski vodovod i
                    kanalizacija“ u Beogradu, kojim je u vezi sa ranije dobijenim obaveštenjem tog Preduzeća od
                    29.10.2018. godine da u arhivama Službe tehničke dokumentacije i Sektora kanalizacione mreže
                    nema zahteva za projektovanje ili podataka za poslovni objekat u ulici Ustanička br. 61, tražio
                    odgovore na pitanja: da li to znači da za objekat „Donatelo“, ne postoji propisan kanalizacioni
                    spoj; da li to znači da Uprava gradske opštine Voždovac, na čijoj teritoriji se nalazi pomenuti
                    poslovni objekat, treba samostalno da utvrdi da je to pravno lice samovlasno priključilo
                    unutrašnje instalacije svog objekta na gradsku kanalizaciju i donese nalog o isključenju objekta
                    sa gradske kanalizacije, bez podnošenja prijave tom nadležnom organu od strane Javnog komunalnog
                    preduzeća, te da li takvu prijavu treba da podnese treće lice, odnosno podnosilac zahteva; da li
                    priključenjem na glavnu kanalizacionu mrežu, kanalizacione cevi unutrašnje instalacije
                    prestaju biti samostalna stvar i postaju sastavni deo mreže, kao osnovno sredstva Javnog
                    komunalnog preduzeća, kao i da li bi unutrašnja instalacija uzvodno od prvog revizionog silaza
                    postala osnovno sredstvo Javnog komunalnog preduzeća ili bi vlasnik ostao u posedu iste. 
                </paragraf>
                <fusnota>
                    Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti
                    Informator o radu 31.08.2020.godine
                </fusnota>
                <paragraf broj="5">
                    Takođe je uvidom u spise predmeta utvrđeno da po podnetom zahtevu žalioca organ vlasti
                    nije postupio, što je bio dužan da učini bez odlaganja, a najkasnije u roku od 15 dana od dana
                    prijema zahteva te da ga, u smislu člana 16. stav 1. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od
                    javnog značaja, obavesti da li poseduje tražene informacije i da mu, ukoliko iste poseduje, dostavi
                    kopije dokumenata u kojima su one sadržane ili da, u suprotnom, donese rešenje o odbijanju zahteva,
                    u smislu stava 10. istog člana.
                </paragraf>
                <paragraf broj="6">
                    Članom 2. stav 1. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja propisano
                    je da je informacija od javnog značaja, u smislu ovog zakona, informacija kojom raspolaže organ
                    javne vlasti, nastala u radu ili u vezi sa radom organa javne vlasti, sadržana u određenom
                    dokumentu, a odnosi se na sve ono o čemu javnost ima opravdan interes da zna. 
                </paragraf>
                <paragraf broj="7">
                    Imajući u vidu da je žalilac podnetim zahtevom tražio odgovore na određena pitanja u vezi
                    sa ranije dobijenim obaveštenjem tog Preduzeća od 29.10.2018. godine, Poverenik nalazi da se u
                    konkretnom slučaju, ne radi o informacijama od javnog značaja, u smislu citirane odredbe člana
                    2. stav 1. Zakona, te da je zahtev neosnovan. Ovo iz razloga što bi postupanje organa vlasti po
                    podnetom zahtevu zahtevalo davanje odgovora na pitanja, objašnjenja, obrazloženja, komentare, što
                    bi podrazumevalo sačinjavanje novog dokumenta, dok u smislu citirane odredbe Zakona, organ
                    vlasti nema obavezu da to čini, jer informacija od javnog značaja može biti samo ona informacija
                    koja je već sadržana, odnosno opredmećena u dokumentu, u momentu kada je zatražena, odnosno koja
                    već postoji, a što ovde nije slučaj. 
                </paragraf>
                <paragraf broj="8">
                    Kako je organ vlasti propustio da odluči po podnetom zahtevu, odnosno da donese rešenje i
                    odbije podneti zahtev, a nije opravdao razloge nedonošenja rešenja, Poverenik je, u postupku po
                    žalbi, na osnovu člana 23. i člana 24. st. 1. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog
                    značaja i člana 173. st. 2. Zakona o opštem upravnom postupku odlučio kao u dispozitivu ovog
                    rešenja, odnosno odbio zahtev žalioca, kao neosnovan.
                </paragraf>
                <paragraf broj="9">
                    Protiv ovog rešenja nije dopuštena žalba već se, u skladu sa Zakonom o upravnim
                    sporovima, može pokrenuti upravni spor tužbom Upravnom sudu u Beogradu, u roku od 30 dana od
                    dana prijema rešenja. Taksa na tužbu iznosi 390,00 dinara. 
                </paragraf>
            </obrazlozenja_zalbe>
        </zalba>
        <zalba broj="4">
            Rešenje – poništava se:
            <levo>
                <broj_zalbe>071-01-2781/2017-03</broj_zalbe>
            </levo>
            <desno>
                <datum_zalbe>22.01.2019.</datum_zalbe>
            </desno>
            <opis_zalbe>
                Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti, i to zamenica
                Poverenika, Stanojla Mandić, po odluci Narodne Skupštine Republike Srbije RS broj 17 od
                08.04.2013. godine o izboru zamenika Poverenika, u postupku po žalbi AA, izjavljenoj protiv
                rešenja Privrednog suda u Leskovcu VIII Su.br. 38/2015-9-6 od 31.07.2017. godine, na osnovu člana
                35. stav 1. tačka 5. i člana 33. stav 5. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja
            </opis_zalbe>
            <fusnota>
                Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti
                Informator o radu 31.08.2020.godine
            </fusnota>
        </zalba>
    </zalbe>
</resenja>
